（超限戰）拜登勝算增 人民幣中間價升至逾兩年新高

美國大選選情膠著，拜登或以些微優勢贏得總統之位。人民幣兌美元中間價今日大幅調升605個基點，報6.6290，升至2018年7月11日以來新高。

人民幣近期走勢再度轉強，本周人民幣對美元中間價累計已調升942個基點。在岸人民幣兌美元收市升185點，至6.6215，續創近28個月新高。在岸人幣昨曾大升738個基點。離岸價盤初逼近6.6關口。

短期而言，大選預期對美元指數產生負面影響，拜登勝選亦對應著弱美元預期。中長期而言，中國成為全球少數實現經濟增長的國家之一，吸引大量國際資本流入，將推動人民幣進一步升值。

China Joe 贏左，中共笑到抽根